{
    "question": "B. 2X-1/3+6x+4/2=4x+3",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "2 x - 1/3 + 6x +4/2 = 4x+3\n8\u00d7 + 5/3 = 4x +3 \n4\u00d7 = 4/3\n\u00d7 = 1/3",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "seorang-pedagang-ayam-membeli-300-ekor-ayam-dari-peternak-dengan-915",
            "question": "Seorang pedagang ayam membeli 300 ekor ayam dari peternak dengan harga rata rata rp6.000,00 kemudian dijualnya di pasar.hari pertama ia menjual 180 ekor ayam dengan harga rp10.000,00tiap ekor.ternyata pada hari kedua 100 ekor ayam mati karna flu burung dan sisanya berhasil dijual dengan harga rp 9.000,00 tiap ekor.jawablah pertanyaan di bawah ini    a)untung atau rugikah pedagang tersebut?\r\nb)berapakah persentase keuntungan atau kerugiannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) untung<br>b) jawab :<br>seorang pedagang membeli 300 ekor ayam<br>harga rata2 Rp. 6.000,00<br>hari pertama menjual 180 ekor<br>harga tiap ekor Rp. 10.000,00<br>mati 100<br>sisanya dijual dengan harga Rp. 9.000,00<br>300 ekor - 180 ekor - 100 ekor = 20 ekor<br>180 dikali Rp.10.000,00 = Rp.1.800.000,00<br>20 dikali Rp.9.000,00 = Rp.180.000,00<br>Rp.1.800.000,00 + Rp. 180.000,00 = Rp. 1980.000,00<br>300 dikali Rp.6.000,00 = Rp.1.800.000,00<br>1.980.000,00 - 1.800.000,00 = 180.000,00<br>jadi pedagang tersebut untung sebanyak Rp. 180.000,00<br>Presentase untung = 180.000,00/1.800.000,00 dikali 100% = 10%<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2x-4-lebih-dari-3x9-507",
            "question": "2x-4 lebih dari 3x+9 = ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>2x - 4 lebih dari 3x + 9, nilai x yang memenuhi adalah x &lt; -13.</p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Pertidaksamaan linear satu variabel atau PLSV merupakan kalimat terbuka yang memiliki satu variabel dan menggunakan tanda &lt;, &gt;, \u2264, \u2265.</p><p>Bentuk umum persamaan linear satu variabel ax + b = 0.</p><p>a disebut koefisien dari variabel</p><p>x adalah variabel</p><p>b adalah konstanta</p><p></p><ul><li>Pelajari Lebih Lanjut Bab PLSV \u2192 Sederhanakanlah bentuk bentuk aljabar berikut \u00a012 + 2 (4x - 3y) = brainly.co.id/tugas/2898178</li></ul><p></p><h3>Penyelesaian Soal</h3><p>2x-4 lebih dari 3x+9, nilai x yang memenuhi adalah ...</p><p>2x - 4 &gt; 3x + 9 \u00a0 kedua ruas kurangi 2x</p><p>2x - 4 - 2x \u00a0&gt; 3x + 9 - 2x</p><p>-4 &gt; x + 9 \u00a0 kedua ruas kurangi 9</p><p>-4 - 9 &gt; x + 9 - 9</p><p>- 13 &gt; x</p><p>x &lt; -13</p><p></p><p><u><em><strong>2x - 4 lebih dari 3x + 9, nilai x yang memenuhi adalah x &lt; -13.</strong></em></u></p><p></p><ul><li>Pelajari Lebih Lanjut Bab PLSV \u2192 Apa yg dimaksud persamaan linier satu variabel? brainly.co.id/tugas/1909229</li><li>25 - 4y = 6y + 15 \u00a0[ tentukan himpunan penyelesaian dari persamaan linear ] brainly.co.id/tugas/2167585</li></ul><h3>==============================</h3><h3>Detail Jawaban</h3><p><strong>Kelas </strong>: 8</p><p><strong>Mapel </strong>: Matematika</p><p><strong>Kategori </strong>: PTLSV</p><p><strong>Kode </strong>: 8.2.1</p><p></p><p><em><strong>#AyoBelajar</strong></em></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-jari-jari-lingkaran-yang-luasnya-70650-cm2-dengan-phi-3-515",
            "question": "Panjang jari jari lingkaran yang luasnya 706,50 cm2 dengan phi 3,14 adalah..    a. 10,0\r\n b. 12,5\r\n c. 15 cm\r\n d. 17,5 cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "706,5 = 3,14 x r\"<br>225 = r&#039;&#039;<br>15 = r",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "luas lingkaran = phi r kuadrat<br>706,50 = 3,14 r kuadrat<br>706,50/3,14 = r kuadrat<br>225 = r kuadrat<br>[tex] \\sqrt{225} [/tex] = r<br>r = 15 <br><br>jadi panjang jari-jari = 15 (c)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-beli-2-lusin-selimut-rp100000000-sebanyak-10-selimut-di-330",
            "question": "Harga beli 2 lusin selimut Rp1.000.000,00. Sebanyak 10 selimut dijual dengan harga Rp51.900,00, sedangkan sisanya dijual dengan harga Rp49.000,00. Persentase keuntungan dalam jual beli tersebut..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10 x 519000 = 5190000<br>14 x 49000 = 686000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \"\"\"\"\"\"\"\"\"\"\"\"\" +<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01205000 - 1000000 = (205000 x 100) : 1000000 = 20,5 %",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Harga beli 2 lusin selimut =&gt; 12 x 2 = 24 selimut =&gt;\u00a0Rp 1.000.000\u00a0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 selimut =&gt; 1.000.000 : 24 =\u00a0<br>Harga jual\u00a010 selimut = Rp 51.900 x 10 = Rp 519.000 <br>Harga jual\u00a0(24-10) selimut =\u00a0Rp 49.000 x 14\u00a0 = Rp 686.000<br>Harga jual seluruh selimut = Rp 519.000 + Rp 686.000 =\u00a0Rp 1.205.000<br>Persentase keuntungan dalam jual beli tersebut = 205.000: 1.000.000 x 100 % = 20,5 %\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-keliling-lingkaran-628-cm-tex-pi-314-tentukan-panja-512",
            "question": "Sebuah keliling lingkaran 62,8 cm\u00a0[tex] \\pi :3,14 tentukan panjang jari-jari nya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Nih rumusnya Keliling lingkaran =&gt; 2x[tex] \\pi [/tex]xr<br>Trs rumus luasnya =&gt;\u00a0[tex] \\pi [/tex]x[tex] r^{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "banyak-diagonal-segi-42segi-55segi-69banyak-diagonal-segi-1-272",
            "question": "Banyak diagonal segi 4=2,segi 5=5,segi 6=9,banyak diagonal segi 15=...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Banyak diagonal segi 4 = 2, segi 5 = 5, segi 6 = 9, banyak diagonal segi 15</strong> = 90. Diagonal adalah garis yang dihubungkan oleh dua titik sudut pada bangun datar sehingga membagi bangun datar menjadi dua bagian. Untuk menentukan banyak diagonal pada segi n dapat menggunakan rumus:\n</p><ul><li>d = \u00bd \u00d7 n \u00d7 (n \u2013 3)\n</li></ul><p></p><h3>Pembahasan\n</h3><p></p><p>Rumus mencari banyak diagonal pada segi n adalah\n</p><ul><li>d = \u00bd \u00d7 n \u00d7 (n \u2013 3)\n</li></ul><p></p><p><u><strong>Contoh</strong></u><strong>: banyak diagonal pada \u00a0</strong></p><p><strong>1) Segi 4 \u00a0</strong></p><p>= \u00bd \u00d7 4 \u00d7 (4 \u2013 3) \u00a0</p><p>= \u00bd \u00d7 4 \u00d7 1\n</p><p>= 2\n</p><p><strong>2) Segi 5\n</strong></p><p>= \u00bd \u00d7 5 \u00d7 (5 \u2013 3)\n</p><p>= \u00bd \u00d7 5 \u00d7 2\n</p><p>= 5\n</p><p><strong>3) Segi 6\n</strong></p><p>= \u00bd \u00d7 6 \u00d7 (6 \u2013 3)\n</p><p>= \u00bd \u00d7 6 \u00d7 3\n</p><p>= 9\n</p><p></p><p></p><p>Jadi <strong>banyak diagonal pada segi 15</strong> adalah\n</p><p>= \u00bd \u00d7 15 \u00d7 (15 \u2013 3)\n</p><p>= \u00bd \u00d7 15 \u00d7 12\n</p><p>= 15 \u00d7 6\n</p><p>= <strong>90</strong>\n</p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut \u00a0\n</h3><p></p><p>Contoh soal lain tentang bangun datar\n</p><ul><li>Luas trapesium: brainly.co.id/tugas/2399779\n</li><li>Keliling trapesium: brainly.co.id/tugas/5266124\n</li><li>Luas trapesium dan persegi panjang: brainly.co.id/tugas/15219788\n</li></ul><p></p><p>------------------------------------------------\n</p><p></p><h3>Detil Jawaban \u00a0\n</h3><p></p><p><strong>Kelas</strong> : 7\n</p><p><strong>Mapel</strong> : Matematika \u00a0</p><p><strong>Kategori</strong> : Segitiga dan Segiempat\n</p><p><strong>Kode</strong> : 7.2.4\n</p><p></p><p><strong>Kata Kunci </strong>: Banyak diagonal segi 4\n</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-rumus-volume-lingkaran-163",
            "question": "Apakah rumus volume lingkaran ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Volume lingkaran (V) tidak memiliki rumus.</p><h2><strong>Pembahasan :</strong></h2><p><strong>Lingkaran </strong>adalah gabungan titik titik yang ada pada bidang datar dengan jarak yang sama. Titik titik tersebut akan menggambarkan suatu garis lengkung dengan berpusat pada pusat lingkaran.</p><p>Bagian Bagian Pada Lingkaran \u00a0</p><ul><li>Pusat lingkaran \u21d2 terletak pada titik tengah yang memiliki jarak yang sama terhadap titik terluar. \u00a0</li><li>Jari - jari lingkaran \u21d2 jarak dari pusat lingkaran (titik tengah) ke titik terluar. \u00a0</li><li>Diameter lingkaran \u21d2 jarak dari titik terluar kanan dan kiri lingkaran yang melewati titik pusat. Atau dengan kata lain diameter lingkaran adalah 2 kali dari jari - jari. </li></ul><p>Untuk menghitung unsur lingkaran dapat dilakukan dengan beberapa cara :</p><ul><li>Jika yang diketahui adalah Keliling (K) lingkaran maka menggunakan rumus berikut :</li></ul><h3>K = 2\u03c0r \u00a0</h3><p>keterangan : \u00a0K = Keliling (cm)\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u03c0 = \u00b2\u00b2/\u2087 atau 3,14\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 r = panjang jari - jari lingkaran (cm)</p><ul><li>Jika yang diketahui adalah luas lingkaran (L), maka menggunakan rumus berikut :</li></ul><h3>L = \u03c0 \u00d7 r\u00b2 \u00a0</h3><p>Keterangan: L = Luas Lingkaran (cm\u00b2)\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u03c0 = 3,14 atau \u00b2\u00b2/\u2087 \u00a0</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 r = jari - jari dari lingkaran (cm)</p><ul><li>Jika yang diketahui adalah luas juring lingkaran, maka menggunakan rumus berikut :</li></ul><h3>Luas Juring Lingkaran = (\u03b1/360\u00b0) \u00d7 \u03c0r\u00b2\n</h3><p>Keterangan : \u03b1 = besar sudut juring\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u03c0 = 22/7 atau 3,14 \u00a0</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 r = jari - jari lingkaran</p><h2>Pelajari lebih lanjut : \u00a0</h2><p>Materi tentang Luas dan keliling lingkaran https://brainly.co.id/tugas/18154443\n</p><p>Materi tentang keliling lingkaran https://brainly.co.id/tugas/20984696 \u00a0</p><p>Materi tentang jumlah putaran roda https://brainly.co.id/tugas/961753</p><p>Materi tentang contoh soal luas juring lingkaran https://brainly.co.id/tugas/19557148\n</p><p>Materi tentang contoh soal luas juring lingkaran https://brainly.co.id/tugas/4720202\n</p><h3>---------------------------------- \u00a0</h3><h2>Detail Jawaban : \u00a0</h2><p>Kelas : 8 \u00a0</p><p>Mapel : Matematika \u00a0</p><p>Bab : 7 \u00a0</p><p>Kode : 8.2.7 \u00a0</p><p><strong>#AyoBelajar</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "potensi-daerah-surabaya-jawabannya-lebih-dari-2-yaa-767",
            "question": "Potensi daerah surabaya.. \u00a0jawabannya\u00a0lebih dari 2 yaa.. :)))",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-perindustrian<br>-pariwisata<br>-jalur pendistribusian<br>-jalur persinggahan pesawat dan kapal",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perindustrian,wisata,dan lain lain........",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-jumlah-2-bilangan-adalah-3-dan-selisih-kuadrat-bilangan-itu-454",
            "question": "Jika jumlah 2 bilangan adalah 3 dan selisih kuadrat bilangan itu adalah 6, bilangan apa sajakah itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0  2pangkat 10 dan 1 pangkat -4\u00a0 (2pangkat 10 dan 1 pangkat -4)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "x+y = 3<br>x=3-y<br><br>(x-y)\u00b2 = 6<br>(3-y-y)\u00b2 = 6<br>(3-2y)\u00b2 = 6<br>3-2y = \u221a6<br>3-\u221a6 = 2y<br>y= (1/2)(3-\u221a6)<br><br>x=3-y<br>x=3 - (1/2)(3-\u221a6)<br>x=3 - 3/2 - \u221a6/2<br>x=6/2 - 3/2 - \u221a6/2<br>x=3/2 - \u221a6/2<br>x=(1/2)(3-\u221a6)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-pipa-dapat-mengisi-sebuah-tangki-dalam-80-menit-jika-digunakan-447",
            "question": "5 pipa dapat mengisi sebuah tangki dalam 80 menit jika digunakan 8 pipa berapa waktu yang diperlukan untuk mengisi tangki tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5 pipa x 80 menit = 400\u00a0<br><br>Kemudian, 400 tersebut dibagi dengan 8 = 50 menit saja",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "8 / 5 -\u00a03\u00a0/\u00a05\u00a0x\u00a080\u00a0=\u00a048<br>karena semakin banyak selang semakin cepat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}